%% This is file `DEMO-TUDaBeamer.tex' version 3.09 (2021/01/12),
%% it is part of
%% TUDa-CI -- Corporate Design for TU Darmstadt
%% ----------------------------------------------------------------------------
%%
%%  Copyright (C) 2018--2020 by Marei Peischl <marei@peitex.de>
%%
%% ============================================================================
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3c
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%% http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2008/05/04 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%%
%% The Current Maintainers of this work are
%%   Marei Peischl <tuda-ci@peitex.de>
%%   Markus Lazanowski <latex@ce.tu-darmstadt.de>
%%
%% The development respository can be found at
%% https://github.com/tudace/tuda_latex_templates
%% Please use the issue tracker for feedback!
%%
%% If you need a compiled version of this document, have a look at
%% http://mirror.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/tuda-ci/doc
%% or at the documentation directory of this package (if installed)
%% <path to your LaTeX distribution>/doc/latex/tuda-ci
%% ============================================================================
%%
% !TeX program = lualatex
%%

\documentclass[
	ngerman,%globale Übergabe der Hauptsprache
	aspectratio=169,%Beamer eigene Option zum Umschalten des Formates
	color={accentcolor=2d},
	logo=false,%Kein Logo auf Folgeseiten
	colorframetitle=true,%Akzentfarbe auch im Frametitle
%	logofile=example-image, %Falls die Logo Dateien nicht vorliegen
	]{tudabeamer}
\usepackage[main=ngerman]{babel}

% Der folgende Block ist nur bei pdfTeX auf Versionen vor April 2018 notwendig
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
\usepackage[utf8]{inputenc}%kompatibilität mit TeX Versionen vor April 2018
\fi


%Makros für Formatierungen der Doku
%Im Allgemeinen nicht notwendig!
\let\code\texttt

\title{LaTeX-Beamer im Corporate Design der TU Darmstadt}
\subtitle{Version 1.2}
\author[M. Peischl]{Marei Peischl}
\department{\TeX/\LaTeX}
\institute{pei\TeX}

%Fremdlogo
%Logo Macro mit Sternchen skaliert automatisch, sodass das Logo in die Fußzeile passt
\logo*{\includegraphics{example-image-16x9}}

% Da das Bild frei wählbar nach Breite und/oder Höhe skaliert werden kann, werden \width/\height entsprechend gesetzt. So kann die Fläche optimal gefüllt werden.
%Sternchenversion skaliert automatisch und beschneidet das Bild, um die Fläche zu füllen.
\titlegraphic*{\includegraphics{example-image}}
\date{15. Mai 2019}

\begin{document}

\maketitle

\section{Dokumentation}
\begin{frame}{Die Dokumentenklasse tudabeamer}
\begin{itemize}
	\item Verwendung wie beamer
	\item keine besondere Syntax notwendig
	\item Klassenoption accentcolor wählt Akzentfarbe
	\item Option serif=true für Serifen	
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zusätzliche Features der Titelfolie}
\begin{itemize}
	\item \code{\textbackslash{}logo} wählt Fremdlogo für Fußzeile
	\item \code{\textbackslash{}titlegraphic} Ersetzt den unteren Teil der Titelfolie. Zusätzlich existiert \code{\textbackslash{}titlegraphic*{Inhalt}}.
	In diesem Fall wird der Inhalt in eine Box gesetzt, die so skaliert wird, dass Sie den Bereich des Titelbildes überdeckt und entsprechend mittig ausgeschnitten.
\end{itemize}
	Über die Option \code{authorontitle=true/false} kann zusätzlich zu den offiziellen Vorgaben der Autor und das Institut groß auf der Titelfolie gezeigt werden.
\end{frame}

\setupTUDaFrame{logo=true}
\begin{frame}[fragile]{Logo im Frametitle}
Das Logo innerhalb des Frametitle kann mit der Klassenoption \code{logo=false} abgeschaltet werden.

Soll das Logo später für ein Folie oder einen Bereich wieder aktiviert werden, steht das Makro
\begin{verbatim}
\setupTUDaFrame{logo=true}
\end{verbatim}
Zur Verfügung. Dort kann die globale Einstellung lokal überschrieben werden.
\end{frame}

\begin{frame}{Frame mit Untertitel}
\framesubtitle{Untertitel}
Ein Beispiel.
\end{frame}

\begin{frame}{Blöcke}
\begin{block}{Standardblock mit Titel}
	Blockinhalt
\end{block}
\begin{block}{}
	Ohne Titel
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Spezielle Blöcke}
\begin{exampleblock}{Exampleblock}
	Blockinhalt
\end{exampleblock}
\begin{alertblock}{Alertblock}
	Blockinhalt
\end{alertblock}
\begin{example}[Für die example-Umgebung]
	Inhalt
\end{example}
\end{frame}

\begin{frame}{Hinweis zur Ausrichtung (insbesondere columns)}
	Die Standardausrichtung wurde gegenüber den Beamer-Voreinstellungen von \code{c} zu \code{t} geändert. Dies bedeutet, dass Inhalt auf der Folie oben ausgerichtet wird. Dies entspricht den Vorgaben, hat allerdings den Nachteil, dass die \code{columns}-Umgebung in diesem Fall bei der Positionierung von Bildern ungewohnte Ergebnisse erzeugt.

	Die Ausrichtung kann in diesem Fall entweder global mit der Option \code{c} wieder zum Standard geändert werden, oder aber das \code{c} wird direkt an die \code{columns}-Umgebung übergeben. Zum Beispiel:
\begin{columns}[onlytextwidth,c]%ohne das c ist die Ausrichtung verschoben
	\column{.8\linewidth}
	\begin{itemize}
		\item eins
		\item zwei
	\end{itemize}
	\column{.2\linewidth}
	\includegraphics[width=\linewidth]{example-image}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Anpassungen der Mathematikschriftarten}
	Es gibt keine feste Vorgabe zur Verwendung einer Mathematikschrift.

	In der Diskussion (\url{https://github.com/tudace/tuda_latex_templates/issues/30}) hat sich folgendes als hinreiche Lösung herausgestellt. Jedoch funktioniert diese Lösung nicht in pdflatex!
	\begin{verbatim}
	\usepackage{unicode-math}
	\setmathfont{Fira Math}
	\setmathfont[range=up]{Roboto}
	\setmathfont[range=it]{Roboto-Italic}
	\setmathfont[range=\int]{Fira Math}
	\end{verbatim}
	Allgemein kann jedoch die Mathematikschriftart wie auch sonst durch Pakete angepasst werden.
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Spezielle Anpassungen des Fachbereichs Maschinenbau}
	Mit Version 3.0 wird TUDa-CI um die Anpassungen des Corporate Designs des Fachbereichs Maschinenbau ergänzt.
	Daher verfügt tudabeamer nun ebenfalls über die Option 
	\begin{verbatim}
	department=mecheng
	\end{verbatim}
	oder kurz 
	\begin{verbatim}
	mecheng
	\end{verbatim}
	Dieser Modus setzt automatisch alle notwendigen Änderungen, benötigt jedoch die zusätzlichen Logos.
	
	Falls das Logo des Fachbereichs nicht vorliegt, kann durch die Option
	\begin{verbatim}
	departmentlogo=example-image
	\end{verbatim} ein Beispielbild statt des Logos verwendet werden.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{mecheng: Hintergrundfarbe}
	Diese Variante des Corporate Designs erlaubt es zusätzlich die Hintergrundfarbe der einzelnen Folien zu verändern. Hierfür wurden die Frames um die Option \code{bgcolor} erweitert. Um in die beiden Voreingestellten Modi zu wechseln, gibt es die Konfiguration
	\begin{verbatim}
	bgcolor=Primary1
	\end{verbatim}
	oder
	\begin{verbatim}
	bgcolor=Primary2
	\end{verbatim}
	Damit wird auch die Textfarbe entsprechend der Vorgaben gewählt. Bei Auswahl einer abweichenden Farbe bleibt die Textfarbe unverändert und muss ggf. manuell angepasst werden.
\end{frame}

\end{document}

